到底港幣捱唔捱過呢一劫

支國又係咁用啲債券換港女
香港人又大量搶走美金

兩頭夾擊

我覺得連HKMA都無諗過呢一日

HKMA 好似係有成過萬億係手喎
除非大戶聯手搶美金

你點知有幾多係支共借咗冇還
MA最近一次公佈外匯儲備已經係舊年

睇下會唔會ban swift

無錯, 但我當佢係HKMA 預計中

反而無預計係咁多人HKD換USD, 但唔知要幾大規模先有影響

其實ban swift 對美資都好大影響
我覺得太remote

叫銀行限制提款額
轉咗唔代表攞到出黎

美帝夠狠的話外資自然會散band
做好本份換美金走資最實際

希望直接費除

佢個外匯包埋人仔

最近一次嘅數字係2020年2月底

我成日都想知呢個數字有冇可能造假

有無人識睇

應該無事

流通港幣先幾千億，完全夠美金接晒

4千幾億美金：5,6千億港幣

但無人知裡面有幾多人仔

大佬唔好傻啦，現在仲係7.75呀，唔好係度FF啦，醒啦

正常數據顯示係無事
係唔知支那係背後有冇做手腳，如果你唔信支那既話

btw, 暫時見到香港d 官好似無咩反應，應該無咩野

FF支爆都幾十年la, 唔差多一兩樣.

唱美金保平安

上年尾開始
大量Carry trade
港元高息過美元
點解？
港元流動性低
點解？
其中一個原因咪係HKMA賣左好多港元守住個7.75

金融同實體經濟已經脫勾，
港美息差造成資金湧入，但經濟係差到仆晒街。

短期內股票樓市可能都會夾上？但一跌仲恐怖。

港元可信，又有息差先會湧入
今日國安法過後，港完仲可唔可信？比高息都無人敢渣=港完

身邊人全換哂美金

都轉咗先，佢做到呢一步基本上國際會再大力隊支共

無人敢渣唔係今日嘅事
但我讚成兌美金

識人係大行做 佢話 香港個系統其實
總之人地五年前就睇到風險 月月都keep住換
利伸發夢

[文宣手足請入]國安法文宣方向

平時根本唔會出問題

最麻煩係大陸唔知又想搞d乜

次次都冇好野

D錢入嚟避風港，跌條春咩，除非美國加息啦，不過唔會架啦，走得直升錢撒錢依條路，就唔會再加息

港銀行唔減息又水浸一樣無運行，老美億億聲咁印出黎，你接曬佢？

以國家機器嘅能力，偽造超仿真美金應該都唔係咩難事。到時拎左啲美金現鈔，可能永遠都唔會知係真定係假。

尼度好多中學生

同人民幣掛鉤咪得lor

如果你信金管局個外匯儲備無老作既話,港元幣值就無太大影響既,佢既美元夠換哂香港人身上既錢同擺係銀行既錢
但而家香港既貨幣制度同經濟體系有好大風險

好似係35000億外匯儲備
不過唔知嗰啲外匯儲備係咩貨幣 我都唔清楚佢係點計
係結算返港幣有咁多錢定係有35000億美金

上面有人cap圖4400億美金
應該係多種貨幣

好多係係固定資產 唔可以即刻吐現

估唔到美國都有被要脅到既一日

寫左係美元，而唔係美元等值

美國政策法S5713. (6) The United States should continue to allow the United States dollar to be freely exchanged with the Hong Kong dollar.
條例講到明係美國容許美元自由和港幣兌換，當呢一個條文取消左之後，港幣就變廢紙

依個時候應該問3個問題:
1) 外匯儲備資產唔一定係Liquid Cash,可以包埋USD denominated Notes,Debts,Bonds等等資產,所以一下子如果有大量港元換美金撤資,係有可能存在一定既Liquidity Risk。

2) 另一樣要問既係依一類USD denominated assets既Debtor係邊個? 如果係中央發行美元債而HKMA用HKD買左而計落Foreign Exchange Reserve入面。到到有大規模撤資時,會唔會同時存在另一類Credit Default Risk? 即刻HKMA根本收唔番USD泥比撤資既人?

3) 聯匯系統原則上係單方面既, 任何貨幣想Link with另一類貨幣,只要該地央行保持到另一方既外匯儲備從而令匯率保持係一定Range就可以實行 (例如HKD係強方7.75就賣港元; HKD係弱方7.85就買港元) 以HKMA現時聲稱有4,500億美元外匯資產無可否認係世界數一數二金額(大概排世界第7/8位置)。但香港最近幾個月長期處於7.75強方有好幾樣野可以分析:
因為香港出口強? (香港係轉口港,缺制造業,可能性不大) 香港拆息比美國高? (正確, 加上FED泥緊可能行負利率,而世界各央行都各自實行負利率時HKD相對地息差係好能夠吸引外資泊入泥) HKD流動性弱? (無從而知) 香港投資有吸引力? (近期傳有不少中概股IPO係香港上市, 唔排除係人仔不停換HKD準備係香港bump水頂住)

引申思考一下。美匯近月走弱至98 及離岸人仔(CNH:USD)傻左咁衝到上 7.15-7.20位置。都好似唔多唔少反映緊美國同大陸資金都似乎泊左係香港到 (真係單單因為賺息差?)。究竟泊曬資金係香港同係咁不停搶HKD用意係咩呢? 而香港又有冇可能係經濟已經差到谷低(已經連續2季GDP負增長)重維持係一個相對高既拆息位置呢? 如果香港既拆息同經濟有嚴重脫鈎現象,同時有人密密咁收集HKD既話之後又會發生咩事呢?

點解連登仔覺得港幣會即死？

同FF支爆一樣
未有武肺時 都仲會信下
最後事實反映 on9

到時候睇美金定期有冇升咪得

都係你清醒d 睇下集中東某被制裁國家就知咩事
班狗官撐乜鳩
仲要香港冇咩黃金儲備
到時同人仔掛鈎

呢個仲清醒 美帝真係玩既
港紙可以變做廢紙
到時大鱷就開餐
呢d野梗係要搭好個舞台 之後就開始
浪接浪

今日 PM 2：00 去左 CITIBANK 北角分店
排隊2條人龍係間店 2 樓打蛇餅
一條開戶口，另一條，一人一張外滙報價紙等攞美金或填好表轉海外
最神奇係全部去櫃位得一條龍，無左 CITIGOLD 條龍
正當我揾緊CITIGOLD 條龍，有個大陸婆大聲問 「CITI高電排」
點知個開緊戶口忙到七彩識員話成條都係 CITIGOLD 你排最後就得
結果我排左個半鐘，乜都做唔到走左
所以今次真心覺得好大鍋，有錢快想辦法走

巴打好有料到
可唔可以講多少少？係咪會有人會沽空港元

外匯儲備有冇話明一定係美金
可能只係語言偽術
可能已經變晒人仔

港匯而家仲係硬過鐵，7.7521

睇佢外匯儲備頂得幾耐

唔想唱美元 唱yen okay? 至少唔係hkd

北水死頂住，放心

Citigold 都要排

對比舊年仲多咗?

好似買中國出嘅美元債券都當美元儲備

美資可以用其他方法

e.g.?

我二月開香港Citi gold 用一日時間開戶，開離岸就用成個月先開到。衣家先開，真係唔知等到幾時
PS 一早已經叫人開離岸啦，衣家出事先識驚

外資黎香港投資擺低美金換港紙，咁走咪擺低港紙換美金囉

陰謀論d講金管局好可能係玩文字遊戲
佢手上既儲備係等值4xxx億美金，唔係真係有4xxx億美元債/現金

話唔定係一萬億人仔撈d日羊英鎊歐羅之類

唔知有無hkma手足爆料

我反而想睇有無多個曾生頂住

呢個正苦無人材

撚有幾十年，2015年支那經濟先出現見頂回落跡象，2013年仲係過熱緊，經常見得到正回購。5年落到而家咁其實已經算爆得好快，之前仲有外企公佈下非官方經濟數據，三幾年前都被禁埋，證明實際情況好差

分分鐘只係揸住三萬億冥幣債卷，hkma咁唔透明，好難令人信

LM先

你要咁諗你就走啦 留係香港都冇用

冇數據就話做咩唔拎數據

有數據就話人做假

邊到夠兒登玩

存在經濟與拆息脫鈎依個現象 (經濟又差 但息率又維持高位),同時又要頂住聯匯,依個咁奇怪既現象唔多唔少當然會引到一班人挑戰下你係味真係咁穩陣既。依個例子最直接就係1900初英國英鎊同德國馬克聯系左但前者比索羅斯追擊。香港係1997時都係因為同美國既經濟情況唔同,加減息步伐難以一致令到資產泡沫出現。所以依個本身已經係聯匯既一個壞處, 就係經濟步伐令央行對息率控制既自主性減弱。
所港紙最後會唔會變廢紙?我就唔知啦。

而家D人賭儲備大部份變左人民幣係貨幣互換協議下